---
aliases: /talks/voyage_au_centre_du_code.html
date: 2017-02-22
title: Voyage au centre du code.
duration: 2H
genre: Présentation
authors:
  - albiez_olivier
  - clavier_thomas
tags:
  - software craftmanship
illustration:
  name: code.jpg
  source: http://flic.kr/p/b1HygD
abstract: |
  Venez découvrir l'univers du développement informatique et apprenez comment vous prémunir de ses dangers grâce au Software craftsmanship.
sessions:
  - date: "2016-10-10"
    name: Agile Day BNP 2016
ressources:
  - name: "Le support de présentation Agile Day BNP 2016"
    file: slides-agile-day-bnp-2016.pdf
---

## Le voyage

- Quels sont les symptômes de l'absence de craft ? _Présentation d'un ensemble d'éléments directement observable dans les équipes._
- Et chez vous ? Comment cela se passe ? _Collecte d'éléments observé dans les équipes à recouper avec les éléments présenter au dessus._
- Le sac à dos du développeur. _Le visible et l'invisible, définition de la dette technique. Co-construit avec le public_
- La systémique de developpement. _Co-construit avec le public_
- Du craft en direct. _Exemple de code, lecture et analyse avec le public_

## Les actions

- Quels changements pour les développeurs ?
- Quels changements pour l'encadrement ?
- Quels changements pour l'écosystème ?

Le tout illustré de nos expériences et de grands groupes industriels (Toyota par exemple).

## Notions abordées

Les différentes notions que nous aborderons :

- les neurosciences pour définir en partie les notions de lisibilité
- les freins : salaire, reconnaissance, motivations
- les limites de la formation actuelle
- l'amélioration continue
- le gâchis / PDCA
- certaines pratiques (TDD, Spécification par l'exemple)
- les limites de la communication
- la collaboration avec les autres équipes
- l'autonomie du développeur
